<resources>
    <string name="app_name">Project07</string>
    <string name="about">О приложении</string>
    <string name="_50">50 идей для перерыва в работе</string>
    <string name="about_text">Хочешь быть продуктивнее — отдыхай! Раз в полтора-два часа отложи работу в сторону на 10–15 минут. Просмотреть ленты в соцсетях — неплохой вариант, но есть ещё как минимум 49 идей для перерыва — попробуй каждую!</string>

    <string-array name="ideas">
        <item>Просмотри ленту в соцсети,\n
а заодно отключи оповещения на следующие 2 часа.</item>
        <item>Тренируйся.\n
За 10 минут можно сделать 100 приседаний.</item>
        <item>Протри пыль дома или в офисе.\n
Дополнительная влажная уборка лишней не будет.</item>
        <item>Напомни о себе:\n
позвони старому другу или кому-то из родственников.</item>
        <item>Учи иностранные слова, например, с помощью Duolingo.\n
Ты как минимум сможешь улучшить память.</item>
        <item>Медитируй:\n
уединись, закрой глаза и постарайся очистить свой разум от суеты.</item>
        <item>Послушай любимые песни,\n
вспомни приятные моменты своей жизни, саундтреками к которым они были.</item>
        <item>Посмотри видео с котиками или любимые мультики.\n
Порция смеха пойдёт только на пользу рабочему процессу.</item>
        <item>Прогуляйся вокруг здания или хотя бы по лестнице.</item>
        <item>Подыши: вытолкни весь воздух из себя животом, а затем проследи,
как кислород наполняет разные отделы лёгких.</item>
        <item>Разомни шею.\n
Наклоны, вращения, растягивания помогут избежать головной боли в конце дня.</item>
        <item>Посмотри в окно.\n
Наблюдение за проходящими людьми сродни медитации, плюс это расслабляет глаза.</item>
        <item>Выполни одну задачу из списка дел.\n
По системе GTD, она как раз займёт 5–10 минут.</item>
        <item>Перекуси, но не в спешке, а наслаждаясь каждым кусочком.</item>
        <item>Почитай. Если читать каждый день по 15 минут,\n
то «Войну и мир», «Сагу о Форсайтах» или «Улисса» можно прочитать за полгода.</item>
        <item>Наведи порядок на одной из полок:\n
выбери одну горизонтальную поверхность и проверь, всё ли там стоит на своих местах.</item>
        <item>Освежись: выпей стакан воды, умой лицо.</item>
        <item>Нарисуй портрет коллеги.\n
Даже если не решишься показать его натурщику, хотя бы посмеёшься сам.</item>
        <item>Тренируй дикцию с помощью скороговорок,\n
например: «Гурбангулы Бердымухамедов украл у Танирбергена Бердонгарова кораллы».</item>
        <item>Сделай наклоны — разомни спину, чтобы вечером не ныла поясница.</item>
        <item>Составь список покупок.\n
Он поможет избежать необдуманных трат вечером, когда ты уже устанешь.</item>
        <item>Выпей чаю, но сделай из этого церемонию\n
(только мягкие французские булки не трожь).</item>
        <item>Разомни кисти рук для профилактики туннельного синдрома
с помощью упражнений или массажёра.</item>
        <item>Просмотри афишу на уик-энд.\n
Усердно работать гораздо приятнее, когда тебя ожидают увлекательные выходные.</item>
        <item>Сделай врикшасану (позу дерева) для улучшения осанки:\n
руками вытянись к небу, ноги прочно «укорени» на земле, согни левую ногу в колене и прижми левую стопу к правой ноге, отведя колено в сторону, задержись на 1–2 минуты.</item>
        <item>Выполни упражнения для развития интеллекта на Lumosityили 4brain.</item>
        <item>Посмотри видео на английском без перевода.\n
Даже если понимаешь не всё, ежедневная практика улучшит твои знания.</item>
        <item>Напиши короткую историю. Возможно, ты откроешь в себе талант писателя.\n
Но даже если ничего гениального не выйдет, это поможет справиться с застоем в мыслях.</item>
        <item>Посмотри фотографии National Geographic.\n
Они захватывают и вдохновляют на новые мечты.</item>
        <item>Развесели самого унылого из коллег.\n
Вряд ли он продуктивен в таком настроении.</item>
        <item>Потянись:\n
ноги на полу, ладони на косяке двери, прогнись вперёд для вытяжения позвоночника.</item>
        <item>Поблагодари:\n
отправь благодарность тому, кто недавно в чём-то тебе помог.</item>
        <item>Наведи порядок в своих файлах.\n
Виртуальный рабочий стол также нуждается в регулярной уборке.</item>
        <item>Найди новый рецепт.\n
Вечером или в выходные сможешь удивить себя и близких кулинарным шедевром.</item>
        <item>Сделай гимнастику для глаз.</item>
        <item>Помечтай: составь план идеального отпуска, опиши дом своей мечты или представь себя на месте своего начальника. Мечты сбываются!</item>
        <item>Создай новый плей-лист для пробежки или генеральной уборки дома.</item>
        <item>Почитай новости в своей профессиональной области.</item>
        <item>Купи цветы: сходи в цветочный киоск и принеси в офис красоту.</item>
        <item>Приобщись к искусству: посети виртуальную галерею Google Cultural Institute.</item>
        <item>Научись дремать на рабочем месте.\n
10–20 минут отдыха посреди рабочего дня очистят твою память для новой информации.</item>
        <item>Поиграй.\n
Игры снимают напряжение от рутинной работы.</item>
        <item>Послушай аудиокнигу.\n
Пусть глаза отдохнут, пока ты изучаешь новое.</item>
        <item>Почисти свои ленты новостей.\n
Со временем они превращаются в свалку — регулярно отписывайся от людей и сообществ, утративших актуальность и ставших спамерами.</item>
        <item>Обсуди очередной вопрос с коллегой из другого отдела лично,
вместо того чтобы отправить очередной email.</item>
        <item>Ничего не делай.\n
Поставь таймер хотя бы на 5 минут и совсем ничего не делай.</item>
        <item>Найди светлое место и насладись солнечными лучами — настроение поднимется.</item>
        <item>Познакомься с сотрудником своей компании,
с которым не пересекаешься по рабочим вопросам.</item>
        <item>Послушай шум природы:\n
пение птиц прибавит бодрости и улучшит настроение, а шум воды успокоит нервы.</item>
        <item>Найди лайфхак, который сделает твою жизнь проще уже в ближайшие дни.</item>
    </string-array>
</resources>
